\input{preamble}
% To make it work just use this command in the terminal: makeindex Rapport.nlo -s nomencl.ist -o Rapport.nls (rapport being the name of the main file)
\begin{document}
\printnomenclature[1.8in]

\nomenclature{Financial asset}{Un actif financier est un titre ou un contrat, généralement transmissible et négociable (par exemple sur un marché financier), qui est susceptible de produire à son détenteur des revenus et/ou un gain en capital, en contrepartie d'une certaine prise de risque.}%

\nomenclature{Law of diminishing returns}{(a.k.a law of diminishing marginal returns) La loi des rendements décroissants, exprimée pour la première fois par David Ricardo, part d'un principe simple : on commence d'abord par porter son effort là où il est le plus rentable, et on n'exploite le reste que si cela se révèle vraiment nécessaire. Là où elle s'applique, la loi des rendements décroissants en production est, avec la loi d'utilité décroissante pour le consommateur en matière de consommation, un composant essentiel du mécanisme d'équilibre connu sous le nom de loi de l'offre et de la demande. Lorsque l'équilibre n'est plus assuré automatiquement parce qu'une des deux lois ne s'applique plus dans un domaine ou temporairement, on entre dans un système cyclique de crises économiques.}

\nomenclature{Option}{Une option est un produit dérivé qui établit un contrat entre un acheteur et un vendeur. L'acheteur de l'option obtient le droit, et non pas l'obligation, d'acheter (call) ou de vendre (put) un actif sous-jacent à un prix fixé à l'avance (strike), pendant un temps donné ou à une date fixée. Ce contrat peut se faire dans une optique de spéculation ou d'assurance.}

\nomenclature{Call}{Le call ou l'option d'achat est une option d'achat sur un instrument financier. C'est un contrat qui permet à son souscripteur d'acquérir l'instrument concerné, appelé alors sous-jacent, à un prix fixé à l'avance (prix d'exercice, aussi appelé strike) et à une date déterminée appelée date de maturité du call.}

\nomenclature{Strike}{Le strike désigne le prix d'exercice d'une option, qui correspond au prix fixé dans le contrat pour l’acquisition ou la cession du sous-jacent.}

\nomenclature{Put}{Le put ou l'option de vente est une option contractuelle de vente permettant au souscripteur de l'option de vendre un titre ou un autre actif (plus généralement appelé sous-jacent), à un prix fixé à l'avance (prix d'exercice, dit aussi strike) et à une date déterminée appelée date de maturité du put.}

\nomenclature{Copula}{En statistiques, une copule est un objet mathématique venant de la théorie des probabilités. La copule permet de caractériser la dépendance entre les différentes coordonnées d'une variable aléatoire à valeurs dans $R^d$ sans se préoccuper de ses lois marginales.}

\nomenclature{White noise}{Un bruit blanc est une réalisation d'un processus aléatoire dans lequel la densité spectrale de puissance est la même pour toutes les fréquences. Le bruit blanc gaussien est un bruit blanc qui suit une loi normale de moyenne et variance données.}

\nomenclature{SDEs}{Une équation différentielle stochastique (EDS) est une généralisation de la notion d'équation différentielle prenant en compte un terme de bruit blanc. Les EDS permettent de modéliser des trajectoires aléatoires, tels des cours de bourse ou les mouvements de particules soumises à des phénomènes de diffusion. Elles permettent aussi de traiter théoriquement ou numériquement des problèmes issus de la théorie des équations aux dérivées partielles.}

\nomenclature{Brownian motion}{Le mouvement brownien, ou processus de Wiener, est une description mathématique du mouvement aléatoire d'une « grosse » particule immergée dans un fluide et qui n'est soumise à aucune autre interaction que des chocs avec les « petites » molécules du fluide environnant. Il en résulte un mouvement très irrégulier de la grosse particule. Le mouvement brownien décrit le mouvement d'une particule soumise à une infinité de chocs en des temps très courts, et ses trajectoires sont erratiques. }

\nomenclature{Markov property}{Si l'on connaît la position de la particule à un instant $t$, alors la loi de sa position spatiale à un instant ultérieur $t+s$ ne dépend que de sa position à cet instant $t$. Autrement dit, le passé, c'est-à-dire la trajectoire de la particule à des instants antérieurs à $t$, n'a aucune influence sur ses déplacements futurs (absence de "mémoire").}

\nomenclature{Cash-flow}{En finance d'entreprise, les flux de trésorerie permettent de construire directement les tableaux de trésorerie (comme ceux préconisés par l'ordre des experts comptables), contrairement à la capacité d'autofinancement ou le besoin en fonds de roulement (BFR) qui sont constitués à partir de flux ne tenant pas compte des décalages de trésorerie (mais plus simples à calculer).}

\end{document}

